<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>介绍 on SpotBot Workshop</title><link>/01introduction.html</link><description>Recent content in 介绍 on SpotBot Workshop</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><atom:link href="/01introduction/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>使用场景</title><link>/01introduction/100usecase.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/01introduction/100usecase.html</guid><description>使用场景 车型分类机器人 保险公司需要对交通事故进行定责时，可以利用此机器人对用户现场拍的车辆照片进行处理分析。机器人可以快速返回车辆类型、生产年限等信息。这样可提高保险理赔效率，提升用户体验。
场景文字识别机器人 医疗保险公司对业务处理流程中的扫描文档和图片进行审核时，可以利用此机器人训练自己的模型并进行审核。这样可以节省过去采用人工审核及第三方服务的方式所产生的费用，并且提升准确率和响应速率。
情感分析机器人 金融投资公司调研热点新闻对于股票市场的影响时，可以利用此机器人对历史财经新闻进行分析建模，并对热点新闻进行情感分析。这样可以更高校、更准确的获取市场反馈信息。</description></item><item><title>数字化资产盘活机器人优点</title><link>/01introduction/200whyusespotbot.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/01introduction/200whyusespotbot.html</guid><description>定制化能力： 带有基于容器的训练框架，可以导入自有的标注数据进行训练
易用性： 服务提供API接口
资源整合 用户仅需要将需要训练的数据上传到Amazon S3
成本优化： 利用Amazon Spot Instance中的闲置资源进行训练
本解决方案没有调用费用 仅需要支付该解决方案所使用的AWS相关服务的费用</description></item><item><title>机器人类型</title><link>/01introduction/300botype.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/01introduction/300botype.html</guid><description>机器人类型 本解决方案内建三个机器人：
场景文字识别机器人：可识别图片中的印刷体中文文本信息。该机器人使用两个模型来完成身份证识别任务。模型一是Connectionist Text Proposal Network（CTPN）模型，图片经过CTPN后可以取出文字位置的坐标信息，之后，包含文字的图片被送入第二个名为Convolutional Recurrent Neural Network（CRNN）的模型去识别图片中文字的内容。 车型分类机器人：通过图像分类方法，将输入车辆图像进行分类，识别出车辆生产厂商、车辆型号等信息。本模型基于AutoML技术，利用AutoGluon在ResNet50基础上生成新的对车辆类别进行分类的图像分类模型。 情感分析机器人：通过调优预训练的中文BERT模型，将输入中文文本分类为正面/负面评论。我们基于公开的评论数据集预训练了机器人背后的模型。 以上这些模型和示例的训练和部署代码都已经在开源的代码库中，您可以直接使用，也可以在这些模型的基础上用您自己的数据进行增量训练（Fine Tune），训练和部署需要用到Amazon SageMaker服务。
1. OCR 机器人 Xxx公司拥有很多业务处理流程中的扫描文档和图片，过去是使用人工审核+第三方服务的方式，通过本解决方案，可以训练自己的模型，节省了大量人工审核的费用，提升了准确率和响应速率
收益:
业务部门
对于简单病历，可以降低“骗保”的风险，和提高诊所和该保险公司的合作满意度； 对于负责病历，可以提升客户体验，降低等待理赔的时间。
审核中心
对于业务审核中心，提高初次识别的准确度，降低和和诊所或医院沟通成本，降低审核周期； 利用机器学习，积累识别的经验，将“人眼和人脑”的知识积累沉淀到“模型”； 未来可以从事后审核，逐步过渡到事中风险提示和事前预警。
IT
盘活“历史数据资产”，从静态索引，逐步可以提供按照业务审核的新需求去灵活的更新查询索引； 讲”历史数据资产“上云，降低历史负债。
数字化和业务创新
根据自己的业务场景和历史数据来训练和优化模型、同时可控数据安全性； 利用AWS SageMaker逐步建立自己的数据活化、分析、建模和应用的能力。
2. 车型分类机器人 当汽车发生事故时，xxx保险公司需要定责，用户拍的事故现场照片，使用本机器人，可以快速的返回事故发生的车的类型，生产年限信息
业务部门 传统的核保和理赔核损方法，都是人工在现场采集标的全方位信息，然后回传到公司，并由专人进行车辆情况的评估。这种方法服务效率低且成本高，而且人工操作不可避免的会有工作失误和徇私舞弊，保险公司也很难责任追究。 在核保环节，主要涉及到车身划痕识别和自然场景下的OCR识别。通过算法模型的建立以及车身图像数据对算法的训练优化，可以实现智能核保，提升效率。 理赔核损环节，通过图像识别技术，将后台的标的照片以部位维度进行智能分类，之后使用图像识别技术进行损伤程度的评估，并输出核损报告。
数字化和业务创新 根据自己的业务场景和历史数据来训练和优化模型、同时可控数据安全性； 利用AWS SageMaker逐步建立自己的数据活化、分析、建模和应用的能力。
3. 情感分类机器人 Xxx公司最近推出了新的金融产品，想要调研它的市场反响，通过对收集的用户评论进行情感分析，可以得到准确的市场反馈信息。
业务部门 随着互联网的飞速进步和全球金融的高速发展，金融信息呈现爆炸式增长。如何从海量的金融文本中快速准确地挖掘出关键信息，成为了投资者和决策者重点考虑的问题之一。使用金融文本中的信息主体的挖掘和面向主体的负面消息检测，在风控和舆情分析等领域有很大现实意义。
数字化和业务创新 根据自己的业务场景和历史数据来训练和优化模型、同时可控数据安全性； 利用AWS SageMaker逐步建立自己的数据活化、分析、建模和应用的能力。</description></item></channel></rss>